[電腦高手入]hdd轉移去ssd

今日買左隻ssd,將hdd本身裝windows個portion成個clone落ssd度,搞掂之後揀ssd開機就彈左句
BOOTMGR is missing, ctrl+alt+del to restart
之後我再從ssd分多100mb出黎將hdd系統保留clone過去,諗住之後實搞掂啦,點知都係唔得 彈返同一句野
有冇巴打可以教教我應該要點做

咪傻啦，點會就咁copy過去就開到機架
有d軟件係可以成個hdd clone去ssd，但前題個ssd要大過你個hdd嘅資料。仲唔一定開到機 過程隨時成粒鐘，嘥咁多時間，不如重裝啦
求其搵個網址俾你啦

唔該巴打
我係跟住佢用easeus clone過去架,不過每次淨係俾揀一個drive or 成隻hdd,冇得俾我揀c drive+系統保留
我都係一來懶得裝完windows之後又要裝過一堆野,二來呢幾個月屋企上網唔係太方便,好難download返哂咁多本身有既software/game所以先諗住搵下有冇方法可以直接抄落ssd度

最憎啲人自己Google搞唔掂啦仲要再走去問人,
唔識嘢就比錢人搞啦…

Google完個網站兩個software仲要係蝗國出品…
真係屌咗出聲…

dd if of

diskpart clean 晒佢算啦
咁易copy m$ 岀個win10.rar都得啦

重建mbr

想學下試下點整都唔得
識就唔洗問啦,鬼唔知可以俾錢搵人幫我搞

你一邊問野，一邊又幾臭串
唔認同佢可以block 左唔理佢
你咁樣有人會識都唔想教

hdd 嗰啲分開一截截通常叫partition
portion 睇到搲頭

你用easeus todo backup可以用system backup，之後recover 去一個更大或相同size 嘅hdd

之後partition 如果想改大細可以用easeus partition master? 頭先睇好似有個咁樣
但你要有兩個working system on 2 hdd or ssd
total 3隻hdd or ssd
簡化得好勁下
唔知你明唔明

btw 呢啲唔好叫電腦高手教你，即係叫master 教你小學野，你都唔好意思啦

唔該巴打
我hdd有分2個drive,一個windows加少少其他野,另一個就放私人野/game,我其實clone左裝windows個drive+系統保留過ssd,ssd依家都係得呢2個drive
如果經easeus todo backup做system backup佢show要28xGB,但我ssd得250GB

一定要system backup 先做到你想做既野 你搬走左多餘野先啦

巴打睇得夠通透

就係咁臭串嘅格,
原本想搭兩句咀…
依家?? 食下花生先

hardware spec, config, legacy bios 定uefi boot....
乜柒都無, 根本係連問問題都唔識

都係用返mac機或者iphone好過，唔洗搞咁多野

貓叉…

俾你clone到都唔係4k對齊
哂料

印象好似見過有事後對齊4k個軟件